[狙擊LG行動] Nexus 5x bootloop 苦主大聯盟

最近開始愈黎愈多人Nexus 5x有bootloop嘅問題
所謂bootloop即係不斷卡喺boot機過程，完全開唔到機
詳情可以睇呢個post，可見有唔少苦主

Google已經確認左部分機係有hardware問題，並且安排所有經Google Store買嘅人退款，無論過左保用未都一律有得退
但係仆街LG就一過左保用就唔換

不過，我上網search過下，見到外國其實係有成功例子，即使過左保用LG都肯退，唯獨是香港仲未有成功例子
FYR

屌你LG而家恰尻香港人呀?

你而家整啲野有先天缺憾，個個都差不多一年就開始壞，令人懷疑呢個係有預謀嘅騙局

所以，我決定展開一連串狙擊LG嘅行動

1. 去LG fb page屌柒佢
2. 報毒果
3. 寫投訴信去LG要求回水
4. 告上去消委會

希望大家多多支持

巴打加油， 我已經決定左部機搵人換cpu加ram

垃圾LG

我已經上左佢個page洗版

iPhone user 支持你地

g4 翻版

幫手去佢fb打句野啦大家

我上年部舊Nexus 5都係咁

LG自G2開始柒, 唔咁/好用!

有幾個留言啦已經

未過保未壞機點換佢換？

當時又係死咗一批Nexus(冇記咗Nexus 7平板都有類似死因)
但係Google都冇回水/換機

N5 留明

出去買電話先
但係我係唔會放過LG 返黎再報上毒果

推

幫推

我部Nexus 5 都係咁

果陣啱啱升上Android 6.0冇耐，個power制就開始過敏。初初以為係軟件問題，點知再過多個星期就bootloop，最尾上網查先知係個power制有問題，又唔敢跟網上面果d DIY去搞，結果放到依家。

真心鐘意親生仔，部N5亦用得好滿意，但到底你Google/代工有冇心解決d硬件問題呢......
結果5x/6p出果陣唔敢買，好唔爭氣咁用住阿媽唔要既LG G pro 2，用到依家
祝各位5x機主好運

反而我用n5果時冇呢啲問題，用左成2年幾

支持

我都死左一部 好在佢肯換機

我N5都無事
係5X先死

點解外國肯退香港唔得

仆街LG
好彩之前係保養完前兩個月收皮
但都整左成個禮拜先有

英水留名

屌 我都以為係得我一個咁
我個陣部N5用左一年都無，最後悔係買埋N5x轉頭就跌左幾舊之餘 又慢又成個暖蛋咁 仲要唔係平
以後唔撚追Google新生仔

係就回埋N5水啦 我仲擺左係到喎

部5x 壞左幾個月
轉左會iphone

巴打係咩機 你未過保養 所以肯換機？

撐
依家用緊5x 未過保
驚一過左就無限bootloop

屌 啱啱部5x自動着咗 我用咗十分鐘之後又再lock住 之後又bootloop
咩料

留名先

前日整返好，今日又再死過

N5就嚟過保個陣bootloop,整完之後變咗後備機,依家咩事都無

你點整返好

揾人換cpu

sosad咁就冇咗幾舊水

留名學野

留名

屌我部5X上年十一月過左保, 十二月bootloop
仲要去LG CHECK左機收左我$150，話要換底板要收我千幾
結果部機就咁放左係度，機又開唔到，啲相又冇backup，灰撚到核裂
支持一齊搞大件事佢

我好好彩 (誤) 係保養完之前一個月bootloop
仆街LG幫我換左底板洗撚晒我D DATA, 今日拎返開始用，但佢又開始想收皮
我處理唔到多一次咩都無晒

我上星期5x死左我用5頂住 我覺得真係一代不如一代 so9sad

我聽日會打上LG度問 睇下佢咩態度
同時睇下佢星期一對於fb嘅洗版有咩回應
之後再決定下一步行動

我啲whatsapp record 同部分相都冇backup都冇哂
so9sad

嘩屌你老母原來咁多苦主

我都係

其實應該係好多
外國已經有人諗住集體訴訟，佢今次仲唔仆街

一齊屌佢老母

我之前email問過L豬，佢地話唔同國家地區都有唔同嘅銷售策略&營運方針。其他國家之所以有得退錢係因為佢地冇零件換，而香港有，所以只可以整，冇得退

利申，今年一月尾bootloop未過保整番好

係咪搞大佢先，係既我就留部機唔放喇

呢個我知呀，其實退錢定換零件我冇所謂，重點係佢過咗保乜都唔肯做，希望屌到佢有得退或者肯免費維修啫

其實有得放㗎咩 用都用唔到 最多咪幾舊水收
我就留住先嘅 如果佢最後真係唔退LG個朵一定會臭哂 睇佢認為聲譽重要啲定賠錢化算啲啦

曾經係苦主
個零月前奶嘢，未過保拎咗上lg整

支持

唔係已經臭哂啦咩？

上FB LG 個page 就知咩料，G6 廣告下面d comment ， 一堆世界各地用家狂屌

屌，我都係
保養之前個月bootloop，
佢話死底板

same
啱啱好保養到期個日壞
即刻去整

我係一出就衝果班，十月左右壞…
遲買果班呢幾個月先開始黎料，
平均用一年就會中招

晨早一推

加油，上年12月一過保養即刻bootloop, 計時咁樣，原來個個都係 用緊果啲backup 定啦

利申：冇backup, 換左iphone

買水貨退全數

咪臭係 都唔知係咪program好一過咗一年就開始壞

LG出係咁
恰鳩港火木

恰鳩港燦

LG痴撚缐

好撚慘，根本用呢部機係死緊

屌, 留意早兩個月買左部水貨, 仆街了
通常係咪一年先死?

差唔多係

LG fb page個admin遲遲未上水 應該諗緊點回好

希望大家可以幫手洗下佢fb 多一個留言都差好遠

5x我底板死鳩埋, 機都開唔到 好彩未過保養期, 整好用黎跑步算

換左asus zf3d, 6G爽住去

LG admin選擇開新post當睇唔到

大家快啲上去洗佢版

Lg岩岩打左黎 又係講過左保要$150檢查費

我講左好多次唔係$150既問題， 係批機本身就有問題， 而且google 同 LG 都認左, 佢之後叫我留底機身no 話交俾公司反映下

竟然叫你留低機身no.
可能有機喎 或者想同你私下解決

我部機都上左大陸搞緊啦

以後真係BLACKLIST, 試過N5有咁既情況, 以後應該唔會再買

我就得n5問題係on off 制有塵only

清左就冇問題

繼續追擊
lg 一出新Post 就洗佢版

啱啱打咗上去問，條友態度極差
我而家寫緊封投訴信，直接要求佢書面回覆
同啲客戶服務員講真係把撚

5x 用家 雖然未死機但睇唔眼垃圾LG 當香港人狗咁撚

除左fb 留言仲有咩可以做
要人比原價整真係好on9

估唔到上次v10之後就到5X

真係今生不再錄用LG電話

利:V10苦主 用左幾百蚊救番D相

send email去投訴佢
我draft緊封email 白紙黑字佢可能會淆啲
大家都可以跟住send
如果再冇回應就推上報 同埋告上消委會
不過而家可以繼續洗住佢fb先 其實fb page洗版嘅殺傷力都大 連登幾次洗版行動都可以迫使公關出嚟 不過當然前題係洗版嘅人要夠多

睇佢最近幾個post都呃到唔少嬲嬲 其實除咗Nexus都仲有好多LG苦主 似乎大家都唔會放過佢

我當初見nexus5x 靚 加上一向支持nexus系列，但見水貨機平就買左當backup機等pixel，不過係最平的16gb 佢touch unlock係超凖，用左1年終於中bootloop 果斷換iphone7 但發現都係冇google nexus咁好

仲有咁多港豬

唉

Miss 左LG call tim

我覺得要集合埋lg其他機苦主一齊搞大佢

利申5x已收皮

其實係 我當初開post唔知原來LG其他型號仲有咁多苦主 應該聯合埋其他人搞大佢

打返黎話今次破例唔洗俾$150 檢查費 但零件檢查完再另外收

晒撚氣

屌佢都廢事

反正都拎左機上大陸搞

仲要講到破例皇恩浩蕩咁

對LG真係好失， 想當年佢出OG GK 個陣幾有誠意，依家搞到*** 2.0咁

真係多撚謝你呀

Letter of Complaint: Bootloop Issue on Nexus 5X

Dear Sir / Madam,

I am writing to complain about the bootloop issue on Nexus 5X and the poor attitude of a staff named Ms Chow (Staff ID: 100590) in the LG Customer Care Centre.

I purchased a Nexus 5X on 24/11/2015 and I started to notice the phenomenon of random yet infrequent self-reboot a few months ago. I did not take any action though as I thought this is due to some minor software malfunction. However on 18/3/2017 my phone entered a bootloop. I made a phone call to the LG Customer Care Centre on 21/3/2017 to complain about this issue.

A staff named Ms Chow (Staff ID: 100590) answered my phone call with unacceptably poor manner. She mentioned that my 1-year warranty has expired and refused to take any action on this matter. She simply denied Nexus 5X has any issues and kept repeating the statement that nothing would be done given my warranty has expired. She claimed that free replacement is nonsense, regardless of the fact that there were cases of LG offering full refund or free replacement in other countries in the past even if the phones were out of warranty*. Irritated by the staff, I requested for an escalation to higher authorities and she promised that she would ask LG to contact me on the next day. However I still have not received any calls as of today, which proved the irresponsible manner of this staff.

Leaving aside the warranty issue, LG should at least acknowledge the bootloop bug and warn the users. This bootloop issue has actually been widely mentioned on the Internet and Google has even admitted this issue already#. The denial of acknowledgement to this issue is just total nonsense. Now a large number of Nexus 5X devices start to malfunction day by day and users who are not aware of this issue would lost all their data if no backup has been made. The impact can be significantly reduced should LG warn the 5X users as early as possible, yet disappointingly LG did not take any remedy action.

In terms of the warranty contract, indeed LG has no responsibility to provide free examination, replacement or refund given that the warranty has expired. However it is the morality of the business act of the company that matters. Reports of bootloop issues of LG G4 has occurred on the Internet as early as September 2015, and LG actually acknowledged a hardware issue shortly afterwards, which was generally believed to be the problem of the system on chip - Qualcomm Snapdragon 808. However, LG did not address this issue at all in the newer phone models and kept using the same system on chip on V10 and Nexus 5X, which is a highly possible reason of the large-scale bootloop issues observed on these newer phone models. Most importantly, most of the bootloop issues only occur slightly after the 1-year warranty period so that LG does not have to bear any contractual obligation. This apparent coincidence would unsurprisingly lead to the speculation that LG intentionally make the lifetime of the smartphones only slightly longer than 1 year so as to maximize its revenue.

I am strongly disappointed by LG's irresponsible manner in dealing with this incident. Google has agreed to offer full refunds for the affected Nexus 5X devices already, yet on the contrary LG's response is extremely disappointing. Lots of users complained on LG's Facebook page but LG decided to avoid answering all of these questions. Instead LG released new products despite the unsolved issues on old models.

I hereby urge the company to look into this matter seriously and demand the following actions to be taken by the company on or before HKT 31/3/2017 23:59:

1) To offer free replacement or full refund for all affected Nexus 5X devices regardless of their warranty terms, and
2) To exert sanctions on Ms Chow (Staff ID: 100590) and require Ms Chow to issue a written apology for her poor manner and negligence of duty.

If there are no proper actions taken to deal with this matter properly before the aforementioned deadline, I would forward this complaint letter to the LG headquarters, Hong Kong Consumer Council and disclose this matter to the media. I reserve all rights to pursue legal action. Thank you for your attention.

Yours faithfully,

*

#

好耐冇做過英文作文
終於有時間寫左出黎

lg 真係算9數
5x boot loop
v10 lcd都烙印殘影mon + bootloop
g4又bootloop
部部機都有hardware問題仲有人當lg係神機

我部5x唔係bootloop,係着唔到機+差電無反應,喺未知咩事之前唔想俾150仲要俾佢撚狗

港豬呀嘛
我就以後打死都唔買LG㗎啦

出去整都無咁撚嬲

屌你老母LG真係好撚廢
用過4X 同 佢代工既NEXUS4之後真係永不錄用
4X第一部四核機可以慢過我之前部NEXUS S
NEXUS 4又可以半年就壞lock掣 重要換完唔夠一兩個月又開始時得時唔得 但唔得閒攞去整
結果過左保養之後 直頭禁唔到 無反應 開唔到機
正式玩完
屌你老母垃圾LG 送都唔撚用 放返出去

由LG GK開始已經永不錄用，LG仆街死啦

之前係 Google Store 買左兩部 5x ，未出現 bootloop ，可唔可以退錢？對 LG 已經失去信心

如果係喺Google store買嘅就唔驚嘅 就算過保如果有bootloop Google係肯退錢嘅 所以我覺得你可以繼續用住先

要點做先退 bootloop已過保 Google store 買

上google play 搵返香港個邊個聯絡電話

lg期期bootloop都仲有人中伏

我係外國鋪頭買
之前bootloop咗攞去整 等咗三個月先攞得返部機
不過免費 (未過保)

外國差唔多啦 我澳洲都係

經google store買既今日死左機可以點?
岩岩好用左一年+一個月

仆佢個街好彩有定時backup,有冇人知打咩電話

最新消息

[url]

今日條經理打嚟，話唔發覺nexus 5x有大規模出現問題，所以要case by case咁睇
都戇撚鳩嘅，自己google下都知唔係單一事件啦
又話要問IMEI，睇個樣應該最後會肯免費維修嘅，不過維修完咪又係嗰種底版，又係會有死嘅一日
anyway都鼓勵大家打上去投訴下，起碼有部新機，即刻賣返出去都有幾舊水啩

垃圾LG狗

留名 睇你免檢查費only

Lg hk

加油+1
利申：車爆咗部G4

錯啦 佢免我檢查費加免費換底版

不過我問佢咁其他情況點算 會唔會公開承認問題 佢話唔會
所以我係會照樣報上消委會 推上報 最好就搞到佢要全面回收 就算唔得都整臭佢個朵

其他人係唔係又要效法巴打咁
做咁多野去屌柒L豬先有得免費整？

支持

利申：部5x過左保未bootloop

LG decides to provide an unlimited warranty for all Nexus 5X with bootloop issue in Korea

我部機係韓仔貨 唔怕玩

屌呀

搞大佢，美國韓國都認晒會保部機

hi auntie好撚驚，澳水未bootloop，唔知點算

原來咁大鑊, 好不安
我部5x touchwood未有事 (香港第一日開賣就去google store買)

利申 用咗一年之後轉會了,但隔日都會開機撳下

屌好撚驚呀
用左一年多d
已經成日lag 撚哂機
同成日勁熱
唔知幾時收皮

美國開始咗 class law suit

大如果你係買美水嘅，可以去登記定。

補返 link

韓國貨點登記
求教

其實直接向消委會投訴係最好

邊度整

你邊度買架

LG V10苦主表示強烈支持
人地計時炸彈都係一時三刻既事
LG就直頭要你買返去開始每日都膽顫心驚

LG食撚屎

係上面個網有講點搞

Visit any of LG service centers all around Korea to check and get your device repaired. Parts availability may differ.

衛信

屌你老母垃圾泡菜LG
部5X玩咗一年唔夠就打柴

衛訊點會賣韓國水機

你係衛訊買睡係香港LG行貨啦

我當時係kt 出 到時有事就寄番去整

之前用N5 嗰時都有壞POWER掣
不過成日跌部機 爆哂MON 以為係自己跌壞就拎咗去整過一次
而家用緊N5X 未夠一年 係唔係準備定身後事都得？

推佢老母臭閪

勤力啲backup相同埋whatsapp，部機真係話死就死，無咩先兆

推佢老母
利伸 買左水貨半年 買完先見到有bootloop 問題

有冇巴打部n5x 係開唔到機?
搵google hk ,佢話我唔係bootloop問題
叫我搵lg check機

點開唔到？

按開機制按實幾多秒都係黑芒
插usb連電腦都係

有冇紅色燈？

試過一次芒下面狂閃，跟住即叉電，
有show叉電logo五秒，
五秒之後又係黑芒

咁香港都應該遲早都有

應該係
我封投訴信有要求佢公開承認問題 但係佢唔肯
所以唯有靠大家逐個逐個打去屌
我之後亦都投訴咗上消委會 希望佢會做嘢

試過差過夜，第二朝起身會bootloop到

同我一樣

無事，上左Android O

支援搞大佢，跟本就有問題要recall

唔得

咁係舊電嘅事定係bootloop呀?
我連lg預約都book唔到，
如果係舊電問題，出街搵人整好過

苦主留名

部親生仔bootloop

g5 v20都有事

V20 都出事 g6 唔洗諗啦

唔怪買依家sell買機送多年保養啦

其實我諗緊不如開團拎機上去整

我果部同你一樣,過左保1個月,
打過去google即時同我換機喎,
過左3日就送埋上門,1蚊都唔洗俾

有冇巴打有bootloop機放部黎玩吓

係咪有巴打去咗消委會投訴？有冇下聞？

同消委會email傾緊，未有咁快
建議大家直接打上去屌LG先，要求佢免費維修，100% work

我部5X係之前facebook團購，美國機，連係咪google store買都唔知

咁都幾難搞
同埋如果你唔係香港機，之後就算消委會真係做到野，都應該處理唔到你呢種情況

有關 貴會提出的三項查詢，現回覆如下：

1. 閣下與該公司聯絡的完整電郵往來通訊記錄副本;
請見附件：LG Complaint Letter - Full email conversation.pdf

2. 最新個案狀況(如有);
經過多輪投訴，LG最終答應免費維修，但強調是次安排為一次性，並且不會為維修後的電話提供任何保障，即使維修後翌日再度出現問題亦不會處理。
本人向LG清楚說明會行使免費維修的權利，但同時不會放棄其他任何權利，包括向消委會投訴及法律權利等等。
本人於4月7日到LG維修中心要求免費維修，並於4月10日取回手機，暫未發現手機有任何問題。

3. 希請 閣下明確告知要求的個案解決方法

本人要求LG承認Nexus 5X的問題所在，公開並作出全面補救措施。可接受的措施有兩種：
(1) 全面永久免費維修，維修後若再出現問題可再次免費維修 (亦即韓國LG公佈的措施: )，或；
(2) 全面原價退款，亦即美國LG公佈的措施，詳見同一篇新聞報導。

另外，本人於前往LG維修中心同日發現有相同問題的顧客被要求繳付維修費，LG此種欺騙顧客的做法令人髮指。
因此本人希望 貴會即使最終未能使LG妥協，仍能發出新聞稿以提醒顧客LG已安排免費維修，以免有更多的市民受騙，同時將LG放入「被消委會點名的商號」名單內。

香港代理全部都係垃圾

即係而家直接打電話屌柒佢就有得免費維修?

巴打好波喎
係得你有得free 定點

姐係點？

我嗰部喺英國亞馬遜買，啱啱過咗一年，希望頂得住

我諗如果係google store買，就邊度都得，但LG就未必會肯整

無錯

算啦 整完又壞過

佢都係換底板姐

我估Nexus 5x嘅話我係第一人
其他LG機就應該之前已經有人試過屌到佢肯免費維修
我嗰日攞部機去整 見住前面個廢老部Nexus 5x都係bootloop 俾人屈咗150檢查費 之後再收佢維修費

其實係㗎 不過增加佢成本都好呀
所以我一直都未收貨㗎 希望推到佢肯永久免費維修 韓國都有啦 有咩理由香港冇

無用架
v10燒咗機
啱啱過保
我上lg嘈咗幾次都無用
仲要聯絡咗一班用家(4-5 個一齊去
最後放棄咗
而家用緊其他brand